
\chapter*{Anexos}




\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Agrupamento $3.6$ após corte na hierarquia}
	
	\begin{tabular}{|p{4cm} | p{5.3cm}| p{2cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Agrupamentos}& 
		\centering \textbf{Instituições e programas}& 
		\textbf{Conceitos}\\
		\hline           	
		&	UFBA	&	4	\\ \hhline{~--}   
		&	UNIFRA	&	4	\\     \hhline{~--}
		&	USPE\_SALQ	&	4	\\     \hhline{~--}
		\centering \multirow{-4}{*}{$3.6$} &	UFPB\_J.P-MDS	&	5	\\ \hline
	\end{tabular}
	\label{tab:programasagrupados1}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Agrupamento $2.5$ após corte na hierarquia}
	\begin{tabular}{|p{4cm} | p{5.3cm}| p{2cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Agrupamentos}& 
		\centering \textbf{Instituições e programas}& 
		\textbf{Conceitos}\\
		\hline
		&	UEM	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	CIMATEC	&	5	\\ \hhline{~--}
		&	UFABC\_NANO	&	5	\\ \hhline{~--}
		&	UFGD	&	5	\\ \hhline{~--}
		\centering \multirow{-5}{*}{$2.5$}	&	UFSC\_ENG	&	6	\\ \hline
	\end{tabular}
	\label{tab:programasagrupados2}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Agrupamento $1.7$ após corte na hierarquia}
	\begin{tabular}{|p{4cm} | p{5.3cm}| p{2cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Agrupamentos}& 
		\centering \textbf{Instituições e programas}& 
		\textbf{Conceitos}\\
		\hline
		&	IFCE	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UEPG	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UESC	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFES	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	FUFSE	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	FURG	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UFABC\_EN	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UFF\_SGS	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UNINOVE	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	INPE	&	5	\\ \hhline{~--}
		&	LNCC	&	6	\\ \hhline{~--}
		\centering \multirow{-12}{*}{$1.7$}	&	UERJ\_MC	&	6	\\ \hline
	\end{tabular}
	\label{tab:programasagrupados3}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Agrupamento $0.9$ após corte na hierarquia}
	\begin{tabular}{|p{4cm} | p{5.3cm}| p{2cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Agrupamentos}& 
		\centering \textbf{Instituições e programas}& 
		\textbf{Conceitos}\\
		\hline
		&	UEFS	&	2	\\ \hhline{~--}
		&	UFF\_MCCT	&	2	\\ \hhline{~--}
		&	UFSJ	&	2	\\ \hhline{~--}
		&	UNB	&	2	\\ \hhline{~--}
		&	IETEC	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UERJ\_CC	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFAL	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFG	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFPB\_J.P-MMC	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFPEL	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFRRJ	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UFSC\_TIC	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UNICESUMAR	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	USP-MSC	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	UTFPR	&	3	\\ \hhline{~--}
		&	CEFET\_MG	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	FUMEC	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	IME	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	PUC\_SP	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UENF	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UFJF	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UFPR	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UFSM	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UNESP\_BAU	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UNICAMP	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UNICAMP\_LI	&	4	\\ \hhline{~--}
		&	UNIJUI	&	4	\\ \hhline{~--}
		\centering \multirow{-28}{*}{$0.9$}	&	USP-EN	&	6	\\ \hline
	\end{tabular}
	\label{tab:programasagrupados4}
\end{table}
\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programas área interdisciplinar com conceito CAPES $2$}%
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		Computação Aplicada	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DE FEIRA DE SANTANA	&	2	&	\\ \hline
		MODELAGEM COMPUTACIONAL EM CIÊNCIA E TECNOLOGIA	&	UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE	&	2	&	\\ \hline
		TECNOLOGIAS PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENTÁVEL	&	Universidade Federal de São João del-Rei	&	2	&	\\ \hline
		TECNOLOGIAS QUÍMICA E BIOLÓGICA	&	UNIVERSIDADE DE BRASÍLIA	&	2	&	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao2}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programas área interdisciplinar com conceito CAPES $3$}%
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		Engenharia e Gestão de Processos e Sistemas	&	Instituto de Educação Tecnológica	&	3	&	\\ \hline
		Energias Renováveis	&	INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO CEARÁ	&	3	&	\\ \hline
		CIÊNCIAS FÍSICAS APLICADAS	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DO CEARÁ	&	3	&	\\ \hline
		Bioenergia - UEL - UEM - UEPG - UNICENTRO - UNIOESTE - UFPR	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARINGÁ	&	3	&	\\ \hline
		Computação Aplicada	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DE PONTA GROSSA	&	3	&	\\ \hline
		CIÊNCIAS COMPUTACIONAIS	&	UNIVERSIDADE DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO	&	3	&	\\ \hline
		Modelagem Computacional em Ciência e Tecnologia	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DE SANTA CRUZ	&	3	&	\\ \hline
		ENGENHARIA E GESTÃO DA INOVAÇÃO	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO ABC	&	3	&	\\ \hline
		MODELAGEM COMPUTACIONAL DE CONHECIMENTO	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE ALAGOAS	&	3	&	\\ \hline
		MODELAGEM E MÉTODOS QUANTITATIVOS	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEARÁ	&	3	&	\\ \hline
		ENERGIA	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO ESPÍRITO SANTO	&	3	&	\\ \hline
		Modelagem e Otimização	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE GOIÁS	&	3	&	\\ \hline
		MODELAGEM MATEMÁTICA E COMPUTACIONAL	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARAÍBA/JOÃO PESSOA	&	3	&	\\ \hline
		Modelagem Matemática	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE PELOTAS	&	3	&	\\ \hline
		Modelagem Matemática e Computacional	&	UNIVERSIDADE FEDERAL RURAL DO RIO DE JANEIRO	&	3	&	\\ \hline
		Tecnologias da Informação e Comunicação	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA	&	3	&	\\ \hline
		Gestão do Conhecimento nas Organizações	&	Centro Universitário de Maringá	&	3	&	\\ \hline
		Modelagem de Sistemas Complexos	&	UNIVERSIDADE DE SÃO PAULO	&	3	&	\\ \hline
		TECNOLOGIAS COMPUTACIONAIS PARA O AGRONEGÓCIO	&	UNIVERSIDADE TECNOLÓGICA FEDERAL DO PARANÁ	&	3	&	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao3}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programas área interdisciplinar com conceito CAPES $4$}%
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		MODELAGEM MATEMÁTICA E COMPUTACIONAL	&	CENTRO FEDERAL DE EDUCAÇÃO TECN. DE MINAS GERAIS	&	4	&	\\ \hline
		Ciência da Propriedade Intelectual	&	FUNDAÇÃO UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE	&	4	&	\\ \hline
		SISTEMAS DE INFORMAÇÃO E GESTÃO DO CONHECIMENTO	&	UNIVERSIDADE FUMEC	&	4	&	\\ \hline
		MODELAGEM COMPUTACIONAL	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE	&	4	&	\\ \hline
		ENGENHARIA DE DEFESA	&	INSTITUTO MILITAR DE ENGENHARIA	&	4	&	\\ \hline
		PROPRIEDADE INTELECTUAL E INOVAÇÃO	&	INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL                	&	4	&	\\ \hline
		TECNOLOGIAS DA INTELIGÊNCIA E DESIGN DIGITAL	&	PONTIFÍCIA UNIVERSIDADE CATÓLICA DE SÃO PAULO	&	4	&	\\ \hline
		CIÊNCIAS NATURAIS	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DO NORTE FLUMINENSE DARCY RIBEIRO	&	4	&	\\ \hline
		ENERGIA	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO ABC	&	4	&	\\ \hline
		ENERGIA E AMBIENTE	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA	&	4	&	\\ \hline
		Sistemas de Gestão Sustentáveis	&	UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE	&	4	&	\\ \hline
		MODELAGEM COMPUTACIONAL	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE JUIZ DE FORA	&	4	&	\\ \hline
		CIÊNCIA, GESTÃO E TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO PARANÁ	&	4	&	\\ \hline
		EDUCAÇÃO PROFISSIONAL E TECNOLÓGICA	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA MARIA	&	4	&	\\ \hline
		Nanociência e Nanobiotecnologia	&	UNIVERSIDADE DE BRASÍLIA	&	4	&	\\ \hline
		MÍDIA E TECNOLOGIA	&	UNIVERSIDADE EST.PAULISTA JÚLIO DE MESQUITA FILHO/BAURU	&	4	&	\\ \hline
		PLANEJAMENTO DE SISTEMAS ENERGÉTICOS	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS	&	4	&	\\ \hline
		Tecnologia	&	UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS/LIMEIRA	&	4	&	\\ \hline
		NANOCIÊNCIAS	&	CENTRO UNIVERSITÁRIO FRANCISCANO	&	4	&	\\ \hline
		MODELAGEM MATEMÁTICA	&	UNIV. REGIONAL DO NOROESTE DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL	&	4	&	\\ \hline
		INFORMÁTICA E GESTÃO DO CONHECIMENTO 	&	UNIVERSIDADE NOVE DE JULHO	&	4	&	\\ \hline
		Bioenergia USP, UNICAMP E UNESP	&	UNIV.DE SÃO PAULO/ESCOLA SUP. DE AGRICULTURA LUIZ DE QUEIROZ	&	4	&	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao4}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programa área interdisciplinar com conceito CAPES $5$}
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		MODELAGEM COMPUTACIONAL E TECNOLOGIA INDUSTRIAL	&	FACULDADE DE TECNOLOGIA SENAI CIMATEC	&	5	&	\\ \hline
		COMPUTAÇÃO APLICADA	&	INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS	&	5	&	\\ \hline
		NANOCIÊNCIAS E MATERIAIS AVANÇADOS	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DO ABC	&	5	&	\\ \hline
		Ciência e Tecnologia Ambiental	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS	&	5	&	\\ \hline
		MODELOS DE DECISÃO E SAÚDE	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARAÍBA/JOÃO PESSOA	&	5	&	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao5}
\end{table}	

\begin{table}[h]
	\centering
	\footnotesize
	\caption{Programa área interdisciplinar com conceito CAPES $6$}
	
	\begin{tabular}{|p{5cm} | p{8.3cm}| p{0.4cm}|p{0.4cm}|}
		\hline
		\centering \textbf{Programa}& 
		\centering \textbf{Instituição}& 
		\textbf{M} & 
		\textbf{D} \\
		\hline
		ODELAGEM COMPUTACIONAL	&	LABORATÓRIO NACIONAL DE COMPUTAÇÃO CIÊNTÍFICA	&	6	&	\\ \hline
		MODELAGEM COMPUTACIONAL	&	UNIVERSIDADE DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO	&	6	&	\\ \hline
		ENGENHARIA E GESTÃO DO CONHECIMENTO	&	UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA	&	6	&	\\ \hline
		ENERGIA	&	UNIVERSIDADE DE SÃO PAULO	&	6	&	\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\label{tab:classificacao6}
\end{table}	


